\section{Aufgaben der OGC und deren Mitglieder}
Das Open Geospatial Consortium hat das Ziel allgemeingültige Standards für Geodaten festzulegen um die Interoperabilität zwischen System zu steigern. Diese Standards sind offen und können allesamt auf der Homepage des OGC \footnote{OGC \url{https://www.ogc.org/}} eingesehen werden.
\newline \newline
Das OGC setzt sich auf mehreren Mitgliedern zusammen, diese stammen aus verschiedensten Kategorien. Im Folgenden eine Übersicht der einzelnen Kategorien:
\begin{itemize}
    \item Strategic (8)
    \item Principal (13)
    \item Technical (68)
    \item Technical Aggregate (2)
    \item Associate (114)
    \item Small Company (56)
    \item Government-Subnational (16)
    \item Government-National (3)
    \item NGO / Not For Profit Institute (60)
    \item Government-Local (35)
    \item University (92)
    \item Individual (44)
\end{itemize}
Leider ist die Unterteilung nach Ländern auf der Homepage der OGC nicht möglich. Somit wurden nach Gesellschaften mit beschränkter Haftung (GmbH) gesucht. Eine weitere Methode ist die suche nach der Länderendung der Homepage, wenn diese auf .de endet ist dieses Mitglied höchstwahrscheinlich in Deutschland ansässig. Dadurch ist es möglich, dass diese Liste nicht vollständig ist:
\begin{itemize}
    \item 52$^{\circ}$ North Initiative for Geospatial Open Source Software GmbH - NGO / Not For Profit Institute
    \item AdV (Working Committee of the Surveying Authorities of the Laender of the Federal Republic of Germany) - Technical Aggregate
    \item Bochum University of Applied Sciences, Dept. of Geodesy - University
    \item con terra GmbH - Associate
    \item Deutsches Klimarechenzentrum GmbH - NGO / Not For Profit Institute
    \item Federal Agency for Cartography and Geodesy (BKG) - Associate
    \item Fraunhofer-Gesellschaft - Technical
    \item German Aerospace Center - DLR - Associate
    \item GFZ Potsdam - Associate
    \item Hochschule für Technik Stuttgart - University
    \item i3mainz - Institute for Spatial Information \& Surveying Technology - University
    \item Indra Avitech GmbH - Associate
    \item interactive instruments GmbH - Associate
    \item Jacobs University Bremen GmbH - University
    \item lat/lon GmbH - Technical
    \item m-click.aero GmbH - Small Company
    \item rasdaman GmbH - Small Company
    \item Regionalverband Ruhr (RVR) - Government-Local
    \item RIEGL International GmbH - Associate
    \item Secure Dimensions GmbH - Small Company
    \item Steinbeis Transferzentrum Technische Beratung an der HFT Stuttgart - Small Company
    \item Technische Universität Dresden - University
\end{itemize}

\newpage